\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}

%% Støtte for interne og eksterne linker
\usepackage{hyperref}

%% For å få norske tegn
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

%% Velg språk:
\usepackage[norsk]{babel}
% \usepackage[english]{babel}

%% Andre skrifttyper:
% \usepackage{txfonts} % Times
% \usepackage{pxfonts} % Palatino

%% Grafikk
\usepackage{graphicx}
\usepackage{color}


\title{Spettmeisene (\emph{Sitta})}
\author{A. Uthor}
\date{Sommer 2014}

\begin{document}
\maketitle

\section{Introduksjon}
%% \subsection{}
\emph{Spettmeisen}~\cite{linnaeus-1758-systema} er en liten spurvefugl som
er kjent for sin evne til å løpe opp og ned

\[
f x = \frac{1}{x}
\]


\begin{equation}
e = mc^2
\label{eq:einstein}
\end{equation}

trestammer og på undersiden av
greiner for å jakte på insekter (se
Figur~\ref{fig:sitta-carolinensis}) sammen med Albert Einstein \ref{eq:einstein}. Spettmeisen har også gitt navnet til
programvarebiblioteket \emph{Nuthatch} (spettmeis på engelsk), som kan
brukes til å navigere rundt i
tre-datastrukturer~\cite{bagge-laemmel-icmt13-nuthatch}. Slike data-trær
brukes ofte til å representere programmer og strukturert tekst, på samme
måte som man kan tegne analystrær av setninger når man studerer grammatikk.

Et programvarebibliotek (\emph{library}) er samling kode som letter
utviklingen av programmer. Hvert program støtter seg ofte på en stor mengde
biblioteker, som inneholder mye brukt programkode som kan deles mellom
flere programmer. På Windows omtales programvarebiblioteker ofte som
DLL-er, fordi de har filnavn som slutter på \texttt{DLL}.

\begin{eqnarray}
f(1) &=& 1\\
f(n) &=& f(n-1) + f(n-2)
\end{eqnarray}
Vi ser nå at
\begin{eqnarray}
f(k) &\neq& ...\\
f(k+1) &\iff& f(k) + f(k-1)\\
& \implies & f(k²)
\end{eqnarray}



\begin{figure}
  \centering
  \includegraphics[width=.3\linewidth]{Sitta-carolinensis.jpg}
  \par
  \tiny Bilde: \href{http://en.wikipedia.org/wiki/Nuthatch#mediaviewer/File:Sitta-carolinensis-001.jpg}{Wikipedia/Mdf CC BY-SA 3.0}
  \caption{Hvitbrystspettmeis (\emph{Sitta carolinensis}).}
  \label{fig:sitta-carolinensis}
\end{figure}
\bibliographystyle{abbrv}
\bibliography{referanser}

\end{document}
